<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Extensao on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/tags/extensao/</link>
    <description>Recent content in Extensao on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en_GB</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2014 13:14:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/tags/extensao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Extensão Emmet para o editor de texto Atom</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 13:14:25 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom/</guid>
      <description>Ontem fizemos uma breve apresentação ao editor de texto Atom da GitHub e referimos que, a partir de hoje, iríamos falar sobre algumas extensões disponíveis para o Atom.
Assim, vamos começar hoje com a primeira: Emmet. Esta é uma extensão que vai ajudar na produtividade de todos os desenvolvedores web.
A extensão Emmet é, provavelmente, conhecida de quase todos os desenvolvedores web pois permite agilizar a processo de criação e aumentar a produtividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Ninja - A documentação na palma das tuas mãos!</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/php-ninja-documentacao-na-palma-das-tuas-maos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 15:07:28 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/php-ninja-documentacao-na-palma-das-tuas-maos/</guid>
      <description>Recentemente falámos sobre uma pequena ferramenta que pode ser muito útil para desenvolvedores web, o POSTMAN. Hoje vamos falar de mais uma pequena grande ferramenta.
Para quem trabalha com PHP e utiliza o Google Chrome, esta ferramenta será indispensável no seu trabalho. Chama-se PHP Ninja.
]
Esta extensão chegou aos meus ouvidos através do desenvolvedor Jonatan na comunidade PHP Brasil e fiquei deveras interessado na mesma.
A extensão é muito simples e fácil de utilizar sendo também excelente e muito útil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>