<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>General on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/categories/general/</link>
    <description>Recent content in General on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/categories/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Renascimento</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/renascimento/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/renascimento/</guid>
      <description>Baseado numa apresentação oral feita no âmbito da disciplina Português no 10º ano, a 6 de janeiro de 2015.
Renascimento, Renascentismo e Renascença são os nomes dados ao período que decorreu entre os séculos XV e XVI e o seu nome deve-se à ressurreição de diversos aspetos das culturas clássicas, ou seja, das culturas Romana e Grega.
Neste período muitas modificações foram concebidas ao saber: a visão que pela qual Deus é o centro do pensamento e do estudo Humano, a visão teocêntrica, foi abandonada, dando lugar à visão antropocêntrica que se foca no Homem como objeto de estudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The first day at your brand new job</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/the-first-day-at-your-brand-new-job/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/the-first-day-at-your-brand-new-job/</guid>
      <description>You got a job! And today’s the first day, what are you going to do? Let’s make a party and make everyone dance! What? No… wait! You’re nervous, you don’t have to be. Let’s talk.
You born, then you do the elementary, middle and high school. After finishing it, you go to university, do the course, go to the lectures, do the examinations and so on. Then you finish the course and you need to improve your CV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farewell, WordPress! Hello, Hugo</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/farewell-wordpress-hello-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:30:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/farewell-wordpress-hello-hugo/</guid>
      <description>Firstly, a little bit of history - when I begun this blog, I&amp;rsquo;ve already been using WordPress on Pplware for a while. So, I tought: I know it, it&amp;rsquo;s simple, it&amp;rsquo;s easy to use, I&amp;rsquo;m going to use it on my personal blog.
After deciding I was going to use WordPress, I bought a domain on GoDaddy (which I recommend) and paid for hosting on PTServidor. With the blog set up, I started writing posts in portuguese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub Profile Widget for WordPress</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/github-widget-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 09:45:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/github-widget-wordpress/</guid>
      <description>Luís Soares and I have created two plugins for WordPress: one for HackerRank and another for IMDb. Today, we announce a new plugin for WordPress which has been available since last month: GitHub Profile Widget.
Even the developers should have an easy way to show their work on their own blog. So we created this brand new plugin for WordPress. This plugin gives you a widget to show your GitHub profile or an organization&amp;rsquo;s profile in your blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Your IMDb Profile, on your WordPress website</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/your-imdb-profile-on-your-wordpress-website/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 22:00:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/your-imdb-profile-on-your-wordpress-website/</guid>
      <description>A few months ago, Luís Soares and I created a plugin for WordPress entirely dedicated to HackerRank. The main functionality of that plugin is to show a mini version of your HackerRank profile on your website as a widget.
Now, we created a new one. Not for HackerRank, but for IMDb. Yes, you read correctly! For that amazing service which let us know more about (almost) any movie and serie. We called it IMDb Profile Widget!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observação de microrganismos e células eucarióticas</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/observacao-de-microrganismos-e-celulas-eucarioticas/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 16:44:45 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/observacao-de-microrganismos-e-celulas-eucarioticas/</guid>
      <description>Dia 29 de janeiro de 2015 realizámos (eu e uns colegas, turma 10º A da Escola EB2,3/S de Ourique) uma atividade prática, na aula de Biologia, relativa à observação de células eucarióticas e microrganismos eucariontes. Aqui está o relatório (versão pdf).
 Deste modo, é a partir da guerra da natureza, da escassez e da mortalidade que surge o acontecimento mais elevado que somos capazes de conceber: a produção dos animais superiores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pi Day 2015</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/pi-day-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 10:36:51 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/pi-day-2015/</guid>
      <description>Do you know? Today is the Pi Day 2015. Below there is a small video I made about this marvelous day.
I hope you enjoy :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HackerRank Widget for WordPress</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/hackerrank-widget-for-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 16:04:40 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/hackerrank-widget-for-wordpress/</guid>
      <description>HackerRank is a competitive programming platform that started in 2012. It offers a lot of programming problems in different domains of Computer Science.
Unfortunately, WordPress had no plugin to show a small version of my HackerRank profile. So Luís Soares and I have created a plugin which adds an HackerRank Widget to WordPress.
  The front-end   This plugin makes available a plugin that shows some information about a profile of HackerRank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda a Programar: o e-book gratuito e essencial</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/aprenda-a-programar-o-e-book-gratuito-e-essencial/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 13:19:43 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/aprenda-a-programar-o-e-book-gratuito-e-essencial/</guid>
      <description>…baseado na saga “Introdução à Programação”.
O mundo está em constante evolução: desde a mais pequena bactéria à espécie Humana. Tudo é extraordinário. A simplicidade só nos veio mostrar o quão complexo é o mundo. Evolução, mudança, futuro – são das palavras que mais ouvimos atualmente, bem como tecnologia.
Se quer aprender a programar e ainda não começou, hoje trazemos um e-book gratuito que contém a compilação de todos os artigos da saga Introdução à Programação que foi publicada durante os últimos 6 meses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que postura ter perante a Matemática</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/postura-perante-matematica/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/postura-perante-matematica/</guid>
      <description>Todos os anos os professores costumam relembrar os alunos do facto de terem de estudar mais visto o nível de dificuldade ser superior ao do ano anterior. Quando os alunos chegam a anos de Prova Final como, por exemplo, o 9º e 12º anos, os professores tendem a relembrar os alunos que devem estudar mais nesse ano e que o exame se avizinha.
A Matemática é, talvez, a disciplina a que mais alunos demonstram dificuldades ou onde os resultados são piores, mas como Salman Khan disse &amp;ldquo;Qualquer um pode aprender qualquer coisa&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Font Awesome - Excelente para designers.</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/font-awesome-excelente-para-designers/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 10:56:42 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/font-awesome-excelente-para-designers/</guid>
      <description>Nós, aqui, temos uma categoria unicamente dedicada a ferramentas para desenvolvedores e, hoje, trazemos mais um item para ser colocado nessa categoria.
Apesar de não ser uma ferramenta de definição, colocarei este artigo nessa categoria porque a Font Awesome é algo que pode ser deveras útil para os programadores e web designers.
Font Awesome é um projeto open source que nos permite, de forma muito simples, incorporar ícones em páginas web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress 4.0 &#39;Benny&#39; chegou com novidades para todos.</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/wordpress-4-chegou-com-novidades/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 09:30:25 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/wordpress-4-chegou-com-novidades/</guid>
      <description>O WordPress é, como vocês sabem, um dos CMS mais utilizados atualmente estando instalado em milhões de sites por todo o mundo. Este CMS é feito em PHP, open-source e oferece muita flexibilidade.
Já devem ter lido que a nova versão do WordPress chegou - a versão 4.0 - e hoje vamos falar das mudanças no painel de administração e também de algumas das funções introduzidas com esta nova versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom - Extensão Fancy New File</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/atom-extensao-fancy-new-file/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 12:25:12 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/atom-extensao-fancy-new-file/</guid>
      <description>Como sabem, nas últimas semanas tenho vindo a publicar semanalmente uma extensão para o editor de texto Atom com um vídeo.
A extensão que vos trazemos hoje chama-se Fancy New File e vai fazer com que a criação de ficheiros se torne mais rápida.
Hoje, ao contrário dos outros dias, o artigo não irá estar acompanhado de vídeo visto que a extensão é deveras simples de utilizar. Vamos ver :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers We Love - Um dos melhores repositórios do GitHub</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/papers-we-love-um-dos-melhores-repositorios-github/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 09:38:31 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/papers-we-love-um-dos-melhores-repositorios-github/</guid>
      <description>Todos nós, vocês, eu, começaram por aprender em algum sítio, não interessa qual, mas aprenderam. O caminho do conhecimento é infinito e a informação nunca se esgota.
Recentemente encontrei um excelente repositório no GitHub chamado &amp;ldquo;Papers We Love&amp;rdquo; que contém muita informação sobre computer science.
Computer Science traduz-se para &amp;ldquo;Ciência dos Computadores&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Ciência da Computação&amp;rdquo; e é uma área diretamente ligada com o mundo da informática.
Neste repositório encontram das mais diversas informações relacionadas com este universo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor de Texto Atom - Extensão Minimap</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/editor-de-texto-atom-extensao-minimap/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 09:39:32 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/editor-de-texto-atom-extensao-minimap/</guid>
      <description>Na semana passada, apresentei-vos o editor de texto Atom, da GitHub e ainda falei de uma das centenas de extensões disponíveis para ele, a extensão Emmet.
Referi ainda que, ao longo do tempo, iria falar de mais extensões e hoje, é hora de outra. Esta é uma funcionalidade muito útil e chama-se minimap.
Para quem utiliza o Sublime Text, esta funcionalidade não é nenhuma novidade porque já vem instalada por padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensão Emmet para o editor de texto Atom</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 13:14:25 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom/</guid>
      <description>Ontem fizemos uma breve apresentação ao editor de texto Atom da GitHub e referimos que, a partir de hoje, iríamos falar sobre algumas extensões disponíveis para o Atom.
Assim, vamos começar hoje com a primeira: Emmet. Esta é uma extensão que vai ajudar na produtividade de todos os desenvolvedores web.
A extensão Emmet é, provavelmente, conhecida de quase todos os desenvolvedores web pois permite agilizar a processo de criação e aumentar a produtividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom - Um excelente editor de texto da GitHub</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 18:50:03 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/</guid>
      <description>O mundo dos editores de texto é competitivo mas o podium está ocupado pelos mais conhecidos e melhores como o Notepad++e o Sublime Text.
Hoje damos a conhecer outro concorrente, que ainda está em fase alpha mas que promete ser o editor de texto deste século: o Atom.
As ferramentas mais utilizadas pelos desenvolvedores programadores são os editores de texto e IDEs sendo as primeiras mais utilizadas para edições simples e as segundas para projetos maiores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Ninja - A documentação na palma das tuas mãos!</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/php-ninja-documentacao-na-palma-das-tuas-maos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 15:07:28 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/php-ninja-documentacao-na-palma-das-tuas-maos/</guid>
      <description>Recentemente falámos sobre uma pequena ferramenta que pode ser muito útil para desenvolvedores web, o POSTMAN. Hoje vamos falar de mais uma pequena grande ferramenta.
Para quem trabalha com PHP e utiliza o Google Chrome, esta ferramenta será indispensável no seu trabalho. Chama-se PHP Ninja.
]
Esta extensão chegou aos meus ouvidos através do desenvolvedor Jonatan na comunidade PHP Brasil e fiquei deveras interessado na mesma.
A extensão é muito simples e fácil de utilizar sendo também excelente e muito útil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POSTMAN - Um cliente REST</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/postman-cliente-rest/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 13:19:02 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/postman-cliente-rest/</guid>
      <description>Os desenvolvedores contam com diversas ferramentas que visam ajudar no desenvolvimento. Por vezes, existem excelentes ferramentas que passam despercebidas para muitos.
Para todos os desenvolvedores web, o POSTMAN vai ser uma grande ajuda no desenvolvimento web, principalmente quando o assunto se refere a solicitações HTTP (HTTP requests).
O POSTMAN é um cliente REST - pequena grande ferramenta - criada pela programador Abhinav Asthana e está disponível na forma de extensão para o Google Chrome.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>