<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Operadores on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/tags/operadores/</link>
    <description>Recent content in Operadores on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2015 15:01:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/tags/operadores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PHP - Diferenças entre &#39;&amp;&amp;/||&#39; e &#39;AND/OR&#39;</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/php-diferencas-operadores-logicos-precedencia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/php-diferencas-operadores-logicos-precedencia/</guid>
      <description>Há alguns dias publiquei um artigo onde expliquei as diferenças entre os operadores == e ===. Depois de partilhar esse artigo no Google Plus, a comunidade PHP Brasil sugeriu-me que falasse sobre as diferenças entre os operadores &amp;amp;&amp;amp;/|| e AND/OR.
Depois de ter pesquisado sobre estes quatro operadores, descobri que sim, realmente existem diferenças entre esses dois conjuntos de operadores.
Para exemplificar, vamos utilizar valores booleanos, ou seja, false e true (ou 0 e 1, respetivamente), e os operadores AND e &amp;amp;&amp;amp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operador Ternário ( ? ) em PHP</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/operador-ternario/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 09:08:08 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/operador-ternario/</guid>
      <description>Recentemente, escrevi um artigo onde explicava como fazer uma listagem web de uma tabela MySQL onde utilizei um operador que não tinha a certeza absoluta do que fazia e deixei a explicação um pouco vaga.
O operador em questão era o ponto de interrogação. Depois de uma pequena pesquisa, descobri que o seu nome é operador ternário e é um operador condicional.
Já utilizava este operador há algum tempo mas estava reticente em relação à sua sintaxe pois não tinha a certeza se o que estava a fazer estava 100% correto por isso decidi pesquisar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>