<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Javascript on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/tags/javascript/</link>
    <description>Recent content in Javascript on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en_GB</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2015 18:55:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How to create a Node.js command-line application</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/how-to-create-a-node-js-command-line-application/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 18:55:49 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/how-to-create-a-node-js-command-line-application/</guid>
      <description>Nowadays, node.js is one of the technologies which is always talked about when the subject is related with real-time applications or even CLI (Command-line interface) apps.
Node.js is a cross-platform platform (which is very redundant) built on Chrome&amp;rsquo;s JavaScript runtime. They say that with Node.js we can create network applications, but we can do a lot more.
Bower, for example, is a very useful tool built in the top of node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como utilizar o Bower, um gestor de pacotes web</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/como-utilizar-o-bower-um-gestor-de-pacotes-web/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 12:01:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/como-utilizar-o-bower-um-gestor-de-pacotes-web/</guid>
      <description>O Bower é um excelente gestor de pacotes web. Utilizando este gestor, torna-se mais fácil e prático adicionar e atualizar as diversas bibliotecas que utilizamos nos nossos sites/web-apps.
Hoje vamos instalar o Bower e depois vamos criar um ficheiro para gerir os pacotes de um site de exemplo.
Utilizar o Bower é bastante simples. Vamos começar com os requisitos. Para podermos utilizar este gestor de pacotes, temos que ter instalado o Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferenças entre &#39;==&#39; e &#39;===&#39; em PHP</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/diferencas-entre-igual-identico-php/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 18:31:23 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/diferencas-entre-igual-identico-php/</guid>
      <description>É habitual utilizarem-se diversos operadores quando o assunto é programação. Existem vários até: aritméticos, comparativos e outros.
Dentro de cada categoria existem vários sendo que a dos comparativos não é excepção e hoje trago-vos dois operadores comparativos, muito parecidos&amp;hellip; ou talvez não: == e ===.
Há já algum tempo que me questionava em relação ao uso de ambos os operadores pois não tinha a certeza de qual devia utilizar nas diversas situações que me apareciam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chamadas Ajax com jQuery e PHP</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/chamadas-ajax-com-jquery-e-php/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 10:41:11 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/chamadas-ajax-com-jquery-e-php/</guid>
      <description>A biblioteca jQuery é das mais conhecidas e utilizadas em JavaScript. Com esta biblioteca podemos proceder a chamadas ajax muito facilmente através de poucas linhas de código.
Vamos aprender a efetuar pedidos POST e GET com Ajax, obtendo os dados do lado do servidor utilizando PHP e responder a essa mesma chamada.
Iremos analisar um exemplo prático: um formulário de registo ou inscrição utilizando as tags &amp;lt;form&amp;gt; do HTML, Ajax para enviar os pedidos para o servidor e PHP processar os dados e enviar a resposta novamente para o lado do cliente onde será mostrada uma mensagem de sucesso ou erro conforme o sucedido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>