<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/tags/github/</link>
    <description>Recent content in Github on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en_GB</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2015 09:45:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GitHub Profile Widget for WordPress</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/github-widget-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 09:45:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/github-widget-wordpress/</guid>
      <description>Luís Soares and I have created two plugins for WordPress: one for HackerRank and another for IMDb. Today, we announce a new plugin for WordPress which has been available since last month: GitHub Profile Widget.
Even the developers should have an easy way to show their work on their own blog. So we created this brand new plugin for WordPress. This plugin gives you a widget to show your GitHub profile or an organization&amp;rsquo;s profile in your blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git - Uma história e repositórios do GitHub</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/git-historia-repositorios-github/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 14:09:59 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/git-historia-repositorios-github/</guid>
      <description>Git é um sistema de controlo de versão e gestão de código fonte extremamente utilizado em todos os cantos do mundo.
Hoje vamos aprender a criar um simples repositório no GitHub e fazer a primeira &amp;ldquo;commit&amp;rdquo; ou seja, enviar os primeiros dados para o repositório.
Um pouco de história&amp;hellip; O kernel (ou núcleo) do Linux é um projeto de código aberto com um tamanho muito grande. No período de 1991 a 2002 houveram grandes mudanças no kernel do Linux visto que foi o período onde a manutenção foi maior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers We Love - Um dos melhores repositórios do GitHub</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/papers-we-love-um-dos-melhores-repositorios-github/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 09:38:31 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/papers-we-love-um-dos-melhores-repositorios-github/</guid>
      <description>Todos nós, vocês, eu, começaram por aprender em algum sítio, não interessa qual, mas aprenderam. O caminho do conhecimento é infinito e a informação nunca se esgota.
Recentemente encontrei um excelente repositório no GitHub chamado &amp;ldquo;Papers We Love&amp;rdquo; que contém muita informação sobre computer science.
Computer Science traduz-se para &amp;ldquo;Ciência dos Computadores&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Ciência da Computação&amp;rdquo; e é uma área diretamente ligada com o mundo da informática.
Neste repositório encontram das mais diversas informações relacionadas com este universo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor de Texto Atom - Extensão Minimap</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/editor-de-texto-atom-extensao-minimap/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 09:39:32 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/editor-de-texto-atom-extensao-minimap/</guid>
      <description>Na semana passada, apresentei-vos o editor de texto Atom, da GitHub e ainda falei de uma das centenas de extensões disponíveis para ele, a extensão Emmet.
Referi ainda que, ao longo do tempo, iria falar de mais extensões e hoje, é hora de outra. Esta é uma funcionalidade muito útil e chama-se minimap.
Para quem utiliza o Sublime Text, esta funcionalidade não é nenhuma novidade porque já vem instalada por padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom - Um excelente editor de texto da GitHub</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 18:50:03 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/</guid>
      <description>O mundo dos editores de texto é competitivo mas o podium está ocupado pelos mais conhecidos e melhores como o Notepad++e o Sublime Text.
Hoje damos a conhecer outro concorrente, que ainda está em fase alpha mas que promete ser o editor de texto deste século: o Atom.
As ferramentas mais utilizadas pelos desenvolvedores programadores são os editores de texto e IDEs sendo as primeiras mais utilizadas para edições simples e as segundas para projetos maiores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>