<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uteis on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/tags/uteis/</link>
    <description>Recent content in Uteis on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2014 10:23:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/tags/uteis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SASS - Será a futura versão do CSS?</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/sass-sera-a-futura-versao-do-css/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 10:23:57 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/sass-sera-a-futura-versao-do-css/</guid>
      <description>Atualmente, uma das grandes vertentes da programação é a web e esta está muito difundida. Os desenvolvedores web, têm que utilizar várias linguagens de vários tipos: programação, marcação e estilo.
A última versão do CSS (Cascading Style Sheet), o CSS3, trouxe muitas melhorias e novidades tornando-se mais poderoso. Mas será suficiente?
Atualmente, existem várias &amp;ldquo;alternativas&amp;rdquo; e pré-processadores de CSS, como LESS e SASS. Este último, tem vindo a crescer e muitos acreditam que poderá ser a futura versão do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como utilizar a API de Passwords do PHP 5.5&#43;</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/como-utilizar-api-passwords-php-55/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 22:16:15 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/como-utilizar-api-passwords-php-55/</guid>
      <description>Como muitas das novidades introduzidas na versão 5.5 do PHP, a API de passwords não passou despercebida aos desenvolvedores. Hoje vamos falar da criação de hash de passwords utilizando esta API.
Antes de começarmos a analisar como se criam as passwords, vamos ver que novas funções trouxe esta API para o PHP:
 password_get_info password_hash password_needs_rehash password_verify  Cada uma tem uma função diferente porém estão todas relacionadas. Assim, vamos falar de cada uma destas funções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor de Texto Atom - Extensão Minimap</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/editor-de-texto-atom-extensao-minimap/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 09:39:32 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/editor-de-texto-atom-extensao-minimap/</guid>
      <description>Na semana passada, apresentei-vos o editor de texto Atom, da GitHub e ainda falei de uma das centenas de extensões disponíveis para ele, a extensão Emmet.
Referi ainda que, ao longo do tempo, iria falar de mais extensões e hoje, é hora de outra. Esta é uma funcionalidade muito útil e chama-se minimap.
Para quem utiliza o Sublime Text, esta funcionalidade não é nenhuma novidade porque já vem instalada por padrão.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>