<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Explicacao on Henrique Dias</title>
    <link>https://henriquedias.com/tags/explicacao/</link>
    <description>Recent content in Explicacao on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</managingEditor>
    <webMaster>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2015 15:01:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://henriquedias.com/tags/explicacao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PHP - Diferenças entre &#39;&amp;&amp;/||&#39; e &#39;AND/OR&#39;</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/php-diferencas-operadores-logicos-precedencia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/php-diferencas-operadores-logicos-precedencia/</guid>
      <description>Há alguns dias publiquei um artigo onde expliquei as diferenças entre os operadores == e ===. Depois de partilhar esse artigo no Google Plus, a comunidade PHP Brasil sugeriu-me que falasse sobre as diferenças entre os operadores &amp;amp;&amp;amp;/|| e AND/OR.
Depois de ter pesquisado sobre estes quatro operadores, descobri que sim, realmente existem diferenças entre esses dois conjuntos de operadores.
Para exemplificar, vamos utilizar valores booleanos, ou seja, false e true (ou 0 e 1, respetivamente), e os operadores AND e &amp;amp;&amp;amp;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP - (Algumas) tags dos DOCBlocks</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/php-tags-docblocks/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 20:26:21 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/php-tags-docblocks/</guid>
      <description>Para quem desenvolve aplicações em PHP com outras pessoas ou mesmo sozinho, por vezes precisa de colocar comentários em vários locais para identificar os diversos processos que vão ocorrendo.
Os DocBlocks são (quase) fundamentais na vida dos programadores e estão disponíveis em várias linguagens. Vamos analisar as tags que existem nos de PHP e como os utilizar.
 Os DocBlocks em PHP são parte do PHPDoc, uma adaptação do sistema javadoc para a linguagem de programação PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferenças entre &#39;==&#39; e &#39;===&#39; em PHP</title>
      <link>https://henriquedias.com/blog/diferencas-entre-igual-identico-php/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 18:31:23 +0000</pubDate>
      <author>hacdias@gmail.com (Henrique Dias)</author>
      <guid>https://henriquedias.com/blog/diferencas-entre-igual-identico-php/</guid>
      <description>É habitual utilizarem-se diversos operadores quando o assunto é programação. Existem vários até: aritméticos, comparativos e outros.
Dentro de cada categoria existem vários sendo que a dos comparativos não é excepção e hoje trago-vos dois operadores comparativos, muito parecidos&amp;hellip; ou talvez não: == e ===.
Há já algum tempo que me questionava em relação ao uso de ambos os operadores pois não tinha a certeza de qual devia utilizar nas diversas situações que me apareciam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>